天水圍濕地公園新鴻基盤一問

濕地公園個邊，新鴻基同恆基都有地起緊樓
大約幾時會開賣
想遲下自住買個度，聞說有成30-40幢樓
3500戶左右
計緊首期夠唔夠比

一定有細則，睇你抽唔抽到之嘛
四叔盤就免啦，冇水位

自己都岩岩24，想27前上左車先，1房暫時都可以，最好2房
打算上車之後2-3年都生小朋友
同女友加埋一齊搵60-70k左右
儲蓄我暫時最多嘔到出60萬左右，出年就100萬
女朋友方面儲左幾多有幾多未知數
如果係咁樣，建議買幾房單位好？咩價錢單位好

一房上左車先（計數 壓力唔大先買兩房），一路供當草錢，3年後有水位賣左換兩房。
建議盡可能唔好同人夾，就算屋企人都係，一有拗撬就好煩

想買2房如果首期真係夠的話，住都住得舒服小小
打算住1-2年，返到娘家住就放租幫補小小，再加按供多間。
自己一個唔夠錢買啦，點都要女朋友幫幫手，自己屋企人都要日做夜做都搞唔掂

仲有唔洗判斷高位定低位，唔好理身邊d魔鬼講咩，有需要就買

最好唔好咁快開賣，我有多2年時間儲錢搵錢就唔同講法
起碼都大機會買到2房先
希望可以同女友一齊努力

唔洗諗太多，呢段時間，有錢就草。如果個腦成日係度諗幾時係時機，幾耐先買到樓，點樣一間換兩間收租，會好大壓力。

搬入天水圍唔會係一個正確決定

係真係都好多野諗好大壓力

本身都住天水圍慣左住新界
以前就住天水圍邊既村屋

樓上留意咁耐，應該都係住緊附近既者
同埋天水圍一黎細單位成交多，二黎冇大型全新屋苑，一定易賣易租

起到咁鳩遠附近絕幾乎鳥不生蛋
應該都會成為樓市入門新指標
唔怕遠黎講真係有得買好買
都諗唔到有咩樓平得過佢

起碼都有成30-40幢
又大屋宛又新，優勢都係返度

希望真係到時有錢買到

淨係知咁遠番工一定辛苦到仆街

我比較想知新地個盆開賣時 會唔會扯高哂嘉湖山莊樓價

利申:想平平地買嘉湖出車先

其實唔係好遠 認真
我就係附近做緊 柴灣搭入去都係個半鐘到

由細到大都係咁出中環港島做野可能慣左冇咩野
都係45分鐘左右，自己有車呀

呢句真太多市區人停留左係80年思想咁要好耐先出到去

起碼下年先開賣，依家仲唔入手嘉湖
下年又上返600粒就難入喇，嘉湖成30年樓齡
點解唔等買新樓

得20樓

望馬路個邊我估15000一尺，車路嘈到顛，又無景
望濕地公園就22000一尺

應該第3-第4季賣樓花

遠就唔係好遠
一條大路就出高速公路上大覽
但唔算太方便，附近得天一商城

首先一定唔會22000一尺

方便就真係唔算有種情意結咁解

而家朝早輕鐵都迫到咩咁
到呢幾座樓入伙咪仆得街

個人段舊估同多口講幾句:
1. 價錢上, 單位數量同地段既問題, 2房6M內應該一定選擇, 有百令萬係手應該唔洗買到200幾尺開放式可以有尊嚴地生活. 4M做9成既我諗選擇依然有限, 無細單位既位應該入唔到場.

2.交通上, 始終有大型運輸工具(輕鐵同巴士) 尾站番工上車無問題, 但放工時間就唔係咁講, 天水圍成個區都係住宅人係好多,如果坐地鐵出入經輕鐵番預左回程好折磨, 預天水圍月台+20分鐘到屋企門口就岩. 巴士就睇你番放工地區. 同元朗某D近郊盤比唔算太差, 但好就肯定唔係, 而如果你係渣車亦預算自己租到車位既話, 咁元天屯三區講天水圍渣車係最好既, 呢區係唔會塞車, 出市區屯工大欖亦任君選擇.

3.環境上, SHK屋苑內外園林唔睇樓書都知肯定係靚, 但當你住係度既時候無可能永遠留係自己屋企, 生活配套始終係天水圍. 呢個區硬件本身無問題, 特別係鐘意運動既人好岩呢區, 運動場泳池公園綠化咩都有, 但新公屋數量真係極多, 決定住呢度既時候要問自己對新移民既接受程度有幾高, 例如接唔接受到成個區既欄杆, 天橋, 輕鐵站同河濱都唔難見到掛滿阿婆底褲胸圍床單, 接唔接受到好多公共空間朝早9點同晚黑8點呢D時間就會有大媽開爆機跳舞, 接唔接受到區內既老人家同小朋友十之有五係講普通話/鄉下話. 即使日後多新既私樓供應佢地都會係度. 唔會因為樓價高成個區就升格.

4.讀書上, 如果你唔打算生又接受到我樓上講既問題呢PART可以無視, 但如果要生就要諗清楚, 如上講過,天水圍呢區本身新移民比例係好高, 即使住係度既小朋友佢地好多都只係識聽但唔會講廣東話, 而呢區鄰近大陸受過境學童歡迎, 佢地支撐左呢個區多數既既學額, 最有趣係你發覺好多學校都會雙語廣播, 因為學生同家長都唔識廣東話, 你要預左小朋友成長期間係語言上同興趣上會可能同你有分岐. 再講, 過境學童佢地一般屋企環境係好D問題唔係最大, 最大係來自天水圍本身窮人同南亞家庭多, 18座大王果類聯群結隊去搶野就無喇, 但無所事事成班放學坐係度食煙, 晚黑成班學生哥唔番屋企坐係公園打機飲酒打到夜一夜呢D就真係日日同成區都發生緊, 無錯呢D野係邊區都有, 但我敢講呢區特別多, 如果你生小朋友又打算買呢度, 唔介意既OK, 介意既就要問埋自己有無方法或者夠唔夠能力為佢地行多步

大概係咁.

好撚唔方便個位

我樓下附近就濕地公園，講真，返工超級唔方便，淨係坐輕鐵去西鐵都用左20分鐘，但自住環境一流，退休就好，要出市區返工，我寧願住市區無房都唔想住呢度3房（除非自己開車另計）

係，我會搭巴士
我一架都上到，撞入去

濕地果邊係全國天水圍最入

市區300尺都冇呀，點住
到時早小小起身囉都冇計，搭巴士返工
起碼都有間2房住先

呢個真係入到pk，上左車先
之後買多層搬出去放租，辛苦小小

其實1，2，3我都冇咩問題
時間上都係早小小起身，搭車辛苦小小
好過一家六口一齊逼
驚就驚在小朋友讀書環境

一房都好過無房
無房既工作室形式，跟本係投資陷阱。

係不過博命搵埋呢2年錢買2房先

諗多左啦，買左就一世，呢個位你自己都識講好入，我如果租樓都唔揀果度啦，貪夠遠夠入咩，你仲諗買多層搬出去，真係太ff。一層當你4球，你連一層都未供完，仲要咁山卡拉，仲諗住買多層比呢度位置更好，除非你發左或者識左富二代女另計

不過睇番巴打你收入同積蓄, 用下年既預算100萬去計 如果呢段時間樓市無明顯趺幅應該都會買得好辛苦, 2房都唔易

點解唔考慮慧景軒？

睇緊天榮上蓋

其兩個地盤 全部都係新鴻基㗎喎

諗住生小朋友就唔好住果到，真係大西北，第時個仔返學真係唔知點算，除非你有車日日車佢返學

諗多左，2房肯定過6球，park yoho都過啦，600樓下最多只能1房

濕地公園嗰個位係大西北之中嘅大西北
基本上落樓只有輕鐵同969兩種選擇
搵個商場要行去天一或俊宏軒已經係最近
仲有唔知咁近濕地公園蚊蟲會唔會多到離譜
樓下又要一車車大陸人
點解咁諗唔開

而且下面啲車聲我覺得應該幾嘈，夜晚係附近聽過

以前我已經覺得慧景軒個位已經夠篤，未起天一商場嗰陣
食個M記都要走返嚟我地公屋仔啲商場
估唔到可以仲篤啲
養車都仲好啲，無養仲要同我地成粒鐘車出市區

我有親戚都係由細到大都係果邊大，圍頭佬
個仔間小學係天水圍，間學校用普通話教好彩屋企有請工人姐姐，唔係我驚佢個仔淨係識講普通話
幾年前ex住天水圍，行過公園個小學生識講廣東話都要講普通話

讀書環境唔好諗好
乜自修室 補習果d起碼係元朗 屯門
細路仔唔係係屯門 元朗番學既話都幾慘情
區內我只可以講岩做運動既人住
讀書都係差dd 成個氣氛唔係太好
你要佢係天水圍讀小學 可以答你冇間好

利申：而家25 係天水圍住左17年

出港島返工係快既 967尾站
但一定企頂閘位

點解唔買屏欣？

有k76

唔會買居屋又要補地價

我都有車呀，所以唔介意既

唔會啦，park yoho第一批買3房都係500幾
你要睇清楚資料先，我朋友買左

為左新樓

唔係今年賣

所以想1房上左車先計埋女朋友+屋企人
首期預算可能出年會有180左右

想買新樓呀

有排都未搞得到個地基呀

好似有個四叔

咁都捱唔到咩搭車
我地成家都係咁樣

希望2021，咁就上到車

有米

好想買左樓，跟住放租
搬去女朋友家住佢個邊又係買左，又得返佢同佢媽媽
起碼有人租有人供先，再努力儲錢
不過唔知點開口

屏欣仲衰過我依家住緊間公屋
不過係真係超方便

都未過禁售期

個半鐘仲唔耐

一日來回3個鐘搭車，你覺得開心啲？

利申：一日用2個半鐘搭車

park yoho好撚多期架，你頭一兩期買2015買梗係平啦，上年park yoho milano無撚可能有500幾3房，2房都買唔到，尋日岩岩出既最新park yoho napoli價單，483尺2房光豬價已經去到735萬，600樓下2房新地樓無可能會有

景係唔錯 但諗起每次出去要多半個鍾先到天水圍西鐵站 不了

樓主1球買6百萬樓我驚佢連壓力測試都過唔到

有幾可去柴灣

第一期買啦緊係
越遲買就越貴，幾時都話有錢就上左車先
我朋友都賺緊200粒

我覺得唔洗，最多15分鐘
我每日都搭不過多左咁多人住就唔知

最遠站 應該上到車

冇話一球，亦都冇話自己一個
打算同女友夾
我就一球，女友方便唔知道未問，壓測就會同佢一齊
60-70k

其實我係天富上車，都係最多10分鐘到天西
最快都7分鐘到

3個字係最理想 講真都未必得 而且返工一定要預埋最長嘅等車時間 相比起天耀 屏恩果邊啲人行落街就到 要預多4 5個字 4 5個字已經夠你係天水圍去到荃灣西

生小朋友真係唔好住天水圍，上面巴打都講過，身邊同事仔大女大先搬去嘉湖住3房

天耀真係好爽30分鐘鬆d都到中環

鑽石型則見識過好唔實用

屌咁梗係講現況啦，你唔好講yoho midtown 一手個價

上車盤可以 生小朋友不了 同公屋都係一街之隔 俊宏軒天逸天晴成班大媽朝早到晚都係廣場舞 個濕地公園又係大陸人聚集地 自己忍到無所謂 細路仔一齊玩好易被荼毒 唔係普通話都滿口鄉音 夜晚仲鬼咁多蝻 真係放心唔落 寧願揀麗湖賞湖嗰邊起碼自成一閣 但後生諗住上車先嘅都唔係壞事嘅

一樣有價有市

好：
可以睇曬成個深圳灣既景，對出唔會起樓（近禁區）
近濕地公園，綠化做得好好
近20年唯一既天水圍新樓盤
野食黎講，一係天一廣場，一係天澤廣場。選擇叫中中間間啦，買菜唔會平
自己開車既話，佢一出就係大公路，好少塞車
一出就係跑步徑
番大陸真係好快，最快4個字就到
壞：
空氣好撚差，多謝國家
公共交通選擇少，出市區1個鐘3個至個半鐘
馬路有飛車黨
野食/菜貴過市區
無咩娛樂設施配套
有公屋

升值跟地理其實一般，但你博佢中港融合，天水圍變深圳灣既後花園係幾好既😂（FF)

你上車計?
我有親戚住頌富 淨係上輕鐵去到天西都唔只10分鐘 而且出街計 一定係要預埋等車時間 唔繁忙時7至10分鐘先一班車 真係好晒時間
不過你住開天富 習慣就ok

揸車定搭車先
繁忙時間我錦上路行大欖隧道出再過西隧去上環30分鐘都唔得
唔好話飛到150正常80-90左右咁出去
搭西鐵更加唔得，app都寫43分鐘，點樣30分鐘鬆d

實唔實用就唔知，起碼仔女1人1房先，話大過以前間2房

有無人知幾時開盤
我都儲緊錢買第二層，諗住按左宜家個層
我同老婆兩個人加埋50-60k
結婚洗左好多積蓄

利申:27 歲

呢個唔信 天水圍西鐵上車計 去到尖東要半個鍾(呢個時間係好準)

5分鐘等車行路加過海去到中環?

如果去ifc個邊就得 天水圍上車南昌轉香港站 7個字左右就到

屏欣有咩衰？

今年第四季
但一定唔會賣得平,有心買黎結婚不如買左嘉湖先

樓主話嘉湖唔實用

首期好撚貴真係

都係為左偏偏地上左車先

都係

我地已經結左同有樓住，係諗緊黎緊5年可唔可afford 到第二層 首期

自己屋企都成日返大陸我諗有好有唔好
不過冇錢就真係要揀呢邊

朝早就真係快既由上車個刻計
我都係天耀/樂湖落行去天西
都好快

唔洗等車就勉強得
但依家討論緊住
你出去一次 就一定要預等lift 等車 等燈同行路嘅時間 而且一定係預要等果個時間 加上一來一回 如果同天耀啲人比 唔計天水圍西鐵站出去市區果個時間 住濕地公園果邊每日已經浪費多10個字 可能樓主唔毛多 日日都係咁就真係差好遠

其實大西北邊個位翻大陸最快
我老婆份工要成日翻大陸

出到去南昌30分鐘都唔洗

天水圍已經戇鳩 仲要濕地公園入面簡直係戇鳩之中既戇鳩

同樣價位我買屯門樓仲好

生埋仔女就好難搞
2個人細細地咩都輕鬆好多

藍地去深圳灣過條橋就係

我同女朋友搵60k，如果計埋外快就應該一個月圍返都有70k
但又未結婚未上車

我去開交易，都係35分鐘左右

入面質素

咩質素

首期辛苦呀
我自己又住天水圍

好似樓盤廣告咁
乜都30分鐘生活圈
30分鐘直達港島

用料呀，手工都好差

例如

我返去大陸住個邊，30分鐘唔洗

你仲細
我都係今年結
之所以有樓住係因為父幹
以前份糧月月清
見到兩老咁辛苦翻工
就開始儲翻錢

預算第一期交樓係2021年5月
不過推早咗

利伸係個盤入面覆緊你

價位屯門仲貴
係想有新樓炸又上到車

我24係細，但女朋友大過我
都要為人著想架，為佢將來都要

30分鐘直出港島你一出門口就直上西鐵都唔撚得啦 吹都唔好吹咁大啦

濕地公園原意係保育
喺公園隔離起樓
香港真係世界級

房口做緊未？

有無樓盤係翻大陸快，附近又有地鐵架

上車計35分鐘-40分鐘到香港

咁你要加油啦

知唔知咩size單位多?

真係日做夜做不過唔逼都唔知自己去到邊

Freelance 就cut 左佢啦

Freelance搵得仲多過正職

我覺得呢h個盤會好似新鴻基另一個park yoho咁
但呢個附近買野都方便

咁好搵？
做咩架

賣點可能係環境囉
斷9估

做地盤狗，有job就係
冇job就咩都冇

食完飯見你覆左D又想講下
1.提起朋友執200萬
新樓溢價係常識, 特別係你呢度, 睇你既收入同預算首期基本上都係買500幾呢D位, 細單位+天水圍邊皮想衝破6M唔簡單, 大市升3成可能你得3%, 你自己都住緊天水圍應該明白呢個區係好多人心目中係帶有少少負面, 嘉湖都叫抵食(曾經)夾大件, 反正交通一樣唔好, 我係外區客寕買尚悅或者元朗南, 想賺大錢唔係買呢D, 自己睇番爾巒過往表現

2.想住1-2年放租
你同女友24歲己經搵到6-7萬, 唔係專業人士都有一定職位, 而放租要做5成, 真係敢呃銀行借盡8成簽自住聲明去偷雞放租?

3.鑽石廳見識過幾唔實用
講好用就呃你基本上無幾多人鐘意, 不過嘉湖隻廳以普通分層計算係大鑽, 拉番正半個廳仲深過好多新式四四正正既私人樓, 隨時仲深過你心儀既一/細二房單位, 真係無從入心既鐨石可以參考下愉城.

最後, 有時D野自己鐘意好緊要, 交通方面你自己住開都唔講太多, 不過新樓都有樣好, 話唔定到時呢個盤有得做二按俾你借多一二成去買600幾700萬既貨, 意見就好多人都俾晒, 值唔值出左價單再自己諗

室內清水樓你想豪裝都得架
室外又真係衰過天華邨

我就24，女朋友唔細了唔想辜負人，男人都要負責任
3.呢個我都要研究研究下先
不過自己住開天水圍交通都唔太大問題都有車渣下平時，近近地返去娘家拎

最慘房口又要洗一筆大錢裝修

俊宏軒定慧景軒呀？

幼稚園無左雙非情況好少少, 但果邊中小學我諗有唔少過1/3既小朋友都係過境學童, 而區內住緊既新移民亦好多係上面出世再落黎讀書, 再加上普教中對佢地其實係無學習廣東話既動力最後索性唔講.

其實咁對學術成就上其實就唔一定有負面影響, 而以我所知亦有人覺得國際學校都係咁反而會刻意幫小朋友去選擇全面普教既學校, 咁係好定唔好就要睇番家長本身諗既野. 但如果你作為外區人又唔想咁就要諗清楚.

樓主可以留意吓呢個網

慧景軒個景同環境好似幾舒服不過依家又變到好很貴

識人上年買py
2房5百尺8球

Napoli出左價單囉喎
得11間under 6球 仲要得251呎

同埋都幾多住天水圍既家長
掟小朋友去元朗讀國際幼稚園

唔該巴打

嘩咁撚貴

始終地點係天水圍, 呢三個字有折讓, 如果開則係近年好興果種400尺鬆黑廁配迷你開放廚既格局反而我覺得600內會有得簡.

老西都唔買平都唔會買

我都係貪平上到車先

希望上左車先諗

咁諗咁多做咩啊
你都住開天水圍知果區點樣
努力儲多幾個錢好過

讀書只可以講，堅唔掂，學校已經唔勁，仲要一大推跨境學童

停工左9個月，沈降無改善，唔知幾時復工

個個位交通好唔方便
出西鐵站又要搭巴士/輕鐵去天水圍另一邊
天水圍北又多蝗
唯一好處應該係空氣好少少
不過你話到會起30-40幢樓
到時空氣都唔方好

多謝巴打

係香港冇錢真係好辛苦

咁耐

park yoho喺錦田咪又係賣到貴一貴，講唔方便，錦田重唔方便過天水圍啦

根本係新地樓溢價太高，連御半山都可以餓狗搶屎咁

有車，應該ok好住

石矢都未平頂

個啲咩外快對借錢無咩幫助
佣金計壓力測試又要打折（個別銀行計發唔同，mc就最緊）
最安全都係計一年平均月薪

係咪已經平左頂？

架車泊左係天華個邊都好遠

咩樓都貴

去我個fd屋企影到

望大陸一流

我覺得呢個盤嘅定位係
比早15年，用一百萬買嘉湖山莊而家賺咗五六百萬既人換樓用

2個人賺緊就800k一年囉
未計洗

有排搞

1.夜晚響喉撚，記住唔好住低
2.附近好多大陸人
3.個到係天水圍既角落，你無車的話要有返工做沙丁魚的覺悟
4.街市好貴
5.輕鐵好慢
6.天水圍好悶，間間商場無咩分別
7. 好多痴線佬（真心）

1-7經歷左差唔多廿年
都麻木曬

其實樓主已經住開天水圍熟晒環境,而且近屋企人上車好正路。
但係600萬樓下買呢個盤,可能只會買到開放式。

嘉湖仲買到3房，遲啲應該都唔得

真係咁撚貴

貴撚到傻撚左，天水圍都咁

好多嘉湖友換樓有能力買大碼野

唔生仔都仲可以
生左小朋友一房都搞唔掂
叫個仔訓廳定兩公婆訓廳

嘉湖

生左真係唔知點算

2年後都唔係呢個女友啦

全香港得返天水圍可以8成按買3房
仲要行到去西鐵站

又多幾千人番工時間一齊玩元天屯塞車屌老母區

Mock up都未做

你加人工到80+K先好諗

仲要咁細地方一家三口住好鬱悶
用筆錢買個地方同而家新起公屋一樣大
香港樓價真係痴線

樓主仲後生,咁快識諗儲錢買樓好生性好叻
希望你快D上到車

我好負責任

香港樓on99

樓主可能慣左番工極遠，我以前都係咁，但試過半個鐘內返到工就覺得開發左新宇宙
就算有車，大欖同西隧都貴啦，要平行屯公同紅隧又塞死

真係塞到爆西曬

但一做就好快

400尺有3個都還好小小

上到車一定會仲努力

好似我依家天水圍返荃灣西，爽到仆街

成班未買過新鴻基樓嘅人起度FF

淨係講雷爺派貨 開價高市價幾成
跪撚到喊都冇件貨 新鴻基樓有錢都未必買到
何況你地

內部都唔知幾多伙留哂比大陸班生意佬

濕地公園站同慧景軒對面 兩個都shk
慧景軒嗰個應該快半年左右

天水圍站開車計，15分鐘到

你都諗住參加呢個遊戲就唔好怨
我從來唸香港買樓係一個投資，風險管理/投資回報預期一定要買之前唸清楚，買得天水圍，就唔預佢升得多（新樓一定有超高溢價）

你宜定買嘉湖（約11000一尺），當新樓開（15000一尺），嘉湖有機會即時升到12000一尺，你都有賺啦（賬面同心理上）

快條撚，大把野未同則師傾掂

真係好戇鳩
十足以前公屋咁仲要自己間間蚊型房仔女先有個空間
不過有四百呎都已經兩房單位

自己兩公婆住就ok

有細路就真係不了

校網唔好 如果送佢去屯門/元朗讀又遠

樓主已經係要硬天水圍，新樓，大家點講佢唔會改變
只係價錢度未必岩佢，不過6球以下兩房，樓齡<10年都好少選擇
同埋新地py系列個價差不多市區屋苑價錢，當然一定非新樓不可無辦法

咁單位對比起而家其他新盤偏大
唔係上車客買

呎價咁高
起咁大就下下兩房都成千萬
有咁細整咁細
六百幾萬仲有人買到

開放式食水先係最深，500尺賣15K先7.5M
劏做兩個250尺，賣18K，仲賺得多
同埋又響應政府增加供應數量

岩，起咁大，下下過千萬邊有人買，最重要係有人買，唔會理係人定狗住，愈細呎價先有得再升，過幾年3萬一呎變正常價位啦，要入就快入

座數多，同埋下下enclosed邊個買得起，加上要留位起啲獨立屋同villa、會所

手頭咁緊都仲死要新樓，一定要天水圍嘅天盛 栢慧都好好多啦。

其實都一房最多，不過好似無無房

真係好爽

雖然香港地仲有好多父幹一炮過
但有能力一炮過會唔會諗天水圍
整細d，等好似樓主而種想上車嘅人買到
雖然二三百呎但都叫自己物業黎
用返以前兩房五百呎咁
萬五蚊一呎都七百五十萬先買到

諗起尺價頭都大埋

驚開賣好貴

400尺2房都好逼

好多野要考慮

你啲同事返工日日喺條路到食煙，條路又窄，全程被逼食二手煙，頂你啲同事個肺

2個人住呀，1房，2房都得

天盛補埋地價都要500左右最平

等我話你知
%街市：全部地產、發展商壟斷，全港最貴
%人種：住得天水圍全部都係基層，垃圾支那移民最多，出街一定聽到普通話。多顛佬廢老廢青
%交通：天水圍北落天水圍南坐西鐵，一係輕鐵一係接駁巴士（應該有）。輕鐵：逼到傻，起碼等幾班。巴士：又係要等，天水圍特別多紅綠燈。好啦，幾經辛苦用咗半個鍾逼到個位上西鐵，唔好彩個位捉唔到扶手就練半個鐘平衡力。轉車嗰啲老生常談就唔多講啦
%餐飲：全部商場連鎖，就算係小舖都因為貴租而貴
%娛樂：冇架啦，近近地就元朗屯門囉
%教育：區內得幾間算ok，想好就去元朗讀
%揸車：全區缺車位，要抽要排，貴

全部都係住宅，地方細，配套少，仲要係咁塞人入去。
聽過老鼠烏托邦未？ 天水圍由始之終都係一個死局。

嘉湖兩房已經賣550萬，新盤開賣時天水圍區內應該無600萬樓下上車盤，到時呢d二三百呎一房開20k一呎都可以大賣

發展商賺到盡

我跟緊單project
三百幾呎兩房
有一間房大約2.1m x 2.1m
當張床極細900mm x 1800mm
仲有開門位計返差唔多得1.2m x 1.4剩餘空間

有兩球首期，點都買市區，好過天水圍新樓啦

習慣左了由細到大都住緊

咁拿貴

300幾都2房

市區真係唔係好大興趣做慣牛屎佬

有車出入其實問題不大 要做運動樓下有籃球場，要食飯揸出直出yoho幾分鐘到。不過小朋友讀書真係好大問題，冇乜學校揀，而家落街有時都聽到啲初中生講蝗語，好撚礙眼，教壞你小朋友。

食開屎？野飲都唔夠凍

行去天秀真係成班大媽都蝗語，屌佢老母

講紅隧就冇乜意義，同邊度住都一樣，除左住港島

影你相

天盛，天價買唔過

渣車出去都好快可能我飛住去
太遠

天盛康和式則靚，西鐵站隔離

天盛閒閒地都600粒我不如買新樓好過

係地段好靚，樓下巴士又有，西鐵又近
但好貴

天水圍，返市區工，諗下都攰
我會建議比e d同事返遲放早半個鐘搭車

中學有個ex住係果度
好撚大
佢間房可以擺單人床，鋼琴衣櫃書枱
個廳又好大，痴鬼線

梗係有取捨架啦，又要新又要大又要地鐵隔離會係幾錢

睇你咩市區，去尖東30分鐘就到

60k 過唔到600萬以下test ?

奇怪你好似已經決定咗果個新盤咁
講地點天水圍幾乎任何一個位都好過果度
價單又未出
天盛都嫌貴， 果個新盤開價唔會平天盛好多

奇怪你又嫌屏欣用料差(雖則未過禁售) 個個都全爆架啦有咩用料好唔好問題

其實天水圍無想像中咁遠咁唔方便。
住其他區有幾多人真係可以住地鐵上蓋？地鐵上蓋都要穿一陣商場行去月台。大部分人都要行一陣或加程小巴去地鐵站。
而且天水圍北有好多巴士，返工可以喺巴士瞓，車程同搭地鐵差唔多。南邊人搭西鐵，天北人搭巴士，不嬲係咁。你話巴士兜好耐只係你唔識搭，熟手既人識搵最快又有位既巴士站同巴士。
如果純粹覺得好遠，研究下都冇就ban，咁買樓選擇少好多。

第二層

有錢天水圍一定買天盛。
位置冇得輸，實用又高。

發展商睇住其它盤開價架啦

點解唔揀栢慧？

樓主，我做過天水圍AA
可以同你講個度最少賣14000呎價。（用現在呎價計）

你諗下天水圍最新既柏慧豪園成交都13000呎價。
仲未計呢個盤係新鴻基品牌。肯會賣得貴過其他發展商。
你個budget 買一房應該岩岩好，或掹掹緊。

其實天水圍起碼有3個盤
濕地2個 仲有天榮站
全部係新鴻基。
天榮站好似有沉降問題，冇咁快賣。

最後14000呎價都唔準，因為樓價係會升，唔會等人。
你等佢開賣，如果等一年，樓價隨時升多1-2成。
到時賣15000呎都唔出奇。

有錢就快撚D入市，特別你呢類剛需，升少少你都隨時買唔起。

屋企人住天水圍唔代表要揀番天水圍
而家唔係叫你移民,
如果你自己係認同果個地區既冇所謂
如果你本身應同果個地區係差既
咁你就應該要走, 仲想生小朋友??
咪即係玩9下一代

天水圍唔近西鐵位既話
逼輕鐵都逼到你嘔

樓主窮，冇錢買就要張價就貨啦
鬼唔知住半山讀國際學校好咩

做慣狗可能真係咁多年都慣左搭耐車，冇咩野

天盛真係好方便，但都貴過人
有諗過天頌

依家最平2房幾多有交易

師兄知唔知嗰個位交通超級唔方便
輕鐵去西鐵要預多半個鐘出門口

第一層自住樓 買居屋啦。
實用夠大。
慢慢換
而且租車位又平

屏欣係差地段好又係優勝之處

屏欣抵住，係有些單位開則柒

其實天水圍交通都好發達
搭巴士出港島45分鐘左右，搭鐵又係差唔多
去觀塘又係1個鐘內，有邨巴
通宵車又有，真係唔明交通有咩咁差
除非返港島東啦

最慘係唔夠計過條數
依家又可能貴左

真心但首期要幾多成

15000就真係難負擔小小

買返同區好多時係方便照顧

我冇講過天水圍差呀
只係多左小小蝗蟲咁解，其餘都冇咩問題

想集多d意見再研究

無追哂post
不過既然預算有限 又想住大點 點解一定要買新樓?

元朗個劏房新盤尚悅嶺
最先開價都15000-17000
而家貨尾20000呎
仲要恆基，去西鐵站又遠

睇樓主未必肯
仲要新樓二手唔考慮下咁

其實用料差手功差，就所有新樓都面對緊嘅問題
唔係單係公屋

認同，買大些，多間房，第時生仔，唔洗再換樓。
換樓是很煩的事

慣左冇咩野

個個位一定唔洗
但15-20分鐘就要既

唔洗租車位，我另外個邊有車位的
可能真係要居屋

最衰靚則又唔會買到

呢個真行都行到返去咁

真係早買早著

天水圍居屋
首選天盛，次選天富，之後頌富
頌富有短椿樓，怕你難賣出去

天頌先岩

天盛真係好吸引，天頌個2幢唔買啦
天頌直頭係我屋企對面，好近

換樓係最煩

不過係一舊屎同兩舊屎分別

細單位，已補地價，選擇本來就唔多。
好多天水圍居屋全棟樓都係三房套.....

上到車就肯聽左咁多意見
有1-2房更加好

現今時代，上車買到二手樓是最幸福架啦
好多人得一房，開放式。
見到二房岩budget就尻沖，唔好一定要買新樓。
新樓是給父幹。

上車買到二房是最幸福先岩

天頌好多都已經好貴

好想叫屋企人幫幫手

有，就當然最好。
新鴻基樓一定好撚靚。
我諗呢個盤會有少少似錦上路parkyoho.內園勁靚
但咁靚既原因係因為佢location 太差，先要整呢類賣點。

所以最後可能用賣現樓方式去貨。

我覺得你現在有錢就買左居屋先，一路供一路儲。3年後再換樓 換新樓，慢慢換

靚location 居屋唔怕跌，仲會創新高

當你買一房
你有換樓需要就即係有小朋友
一闊三大，又唔知到時樓價點樣
換樓都要時間，唔係今日放聽日賣後日就換過間除非你買多間
寧願退一步揀二手樓，買左唔使再煩換樓
知道自己唔係有能力去到搵到十萬八萬嘅人
可能層樓就住成世未必換

依家d撚屌樓400幾尺得1房仲要有個open kitchen

好多仲停留係新界有牛個年代

如果屋企人借到少少首期，而家全力買兩房居屋或嘉湖係最明智。等新盤，除左好大機會失望，結婚生仔全部計劃都唔知拖到幾時。

都係會貪佢新樓同園境靚，如果有機會入到去做
再一路做一路研究值唔值

天盛真係靚位

聽左咁多意見可能2房2手居屋會最好
睇睇天頌/天盛價位先

好多九龍人同港島人都唔會知有幾方便D交通
其實真係好方便

成日撞車

間屋成20尺都包埋個撚屌露台，放張床訓都訓唔到

幾時

唔漏水就算

西鐵好撚迫
巴士塞車就人在路途灑淚時

比多個選擇自己姐
你都鎖定左而區，睇多d盤多個選擇

如果我儲蓄+借屋企人，應該都勉強上到2房居屋

呢啲問題無謂拗，完全係睇個人習慣

200個買到 算係咁

居屋你都只係免強，仲諗一手樓

等個到不如買 2手爾巒

好似有漏

好多人講到天水圍好遠返工好慘，但香港好多其他區都咁上下，我都住過荃灣同官塘非上蓋，唔覺差好遠。
不過就係咁多傻人，先令天水圍樓價長期低水，我可以幾年內區內買兩間三房。

巴打係咪住呢頭？
我又發覺唔算太逼接受到

感激感激

住慣住熟覺得天水圍唔錯

睇你when & where 上車

咁要認真快d去計劃，唔好等
6m樓下已經無得等

本身打算出年/後年買，儲多1-2年錢就輕鬆好多
岩岩出黎做野年幾，真係儲得唔多

個位置

返工時間，企撚到出上環

巴打咁好野，幾年買到2間

市區好多時都要駁程車去地鐵站，其實唔差好多時間，除非市區買到樓下係巴士/地鐵

所以買舊樓係穩陣啲
依家所有樓只係講progress，唔係講quality

地鐵其實好難有位坐，就算市區線果啲都係

天耀個邊上去邊都好舒服好快

我住左大西北N年，已經習慣左生活環境，你叫我搬出市區好難適應

依家婚都未求唔知點同女朋友開口，問佢儲左幾多
同屋企人有討論過既

我以前企到出灣仔

市區貴到仲離譜

同我一樣旺區太嘈，頂唔順

地鐵仲逼過西鐵

我無出旺角好撚耐，大西北出到街每個人空間始終大過市區

我2014年就係同女朋友開口，一問發覺佢有少少，加埋自己既錢岩岩好夠9按，兩星期內睇樓買左。買完未收樓已經升左幾十萬。

開口反映你對將來有計劃，唔好怕。

我覺得park yoho好過爾巒
Park yoho有巴士好似入屋苑，但半個鐘一班都有架小巴，但班次唔知，去到夜晚12點
爾巒雖然好多巴士小巴經，係錦上路站同元朗中間，應該得一架綠頂入屋苑
但落巴士行餐死，而且落車果度幾陰森下

出旺角我都係行一陣就走返屋企頂唔順

Parkyoho 好住同靚過爾巒。
當然價錢應該貴點

等我今晚ask ask佢先
5年前同依家都樓價差左幾多

西鐵其實都多左好多人坐，我由佢通車坐到而家，見證住由無人變多人

真係好吸引，我個陣低位睇。但交通不便，最後無買

可惜冇錢冇得揀

西鐵係幾快幾好

我反而中意冇咁方便既位置

不過如果有車駁去車站都可以

方便就一定人多車多，不變定律黎，自己取捨

教識埋樓主，睇居屋盤
天水圍區最多係祥益。
要多多比較唔同代理行。
中原，美聯居屋盤唔多，佢地主要做返私樓。

香港地方太細

嗰陣四球樓下買到細三房。
當時我落女朋友一個名買，外母仲開心到不得了，結婚咩都無所謂咁，禮金都收得雞碎

樓下堅係日夜都嘈

感激

祥益喺大西北好有勢力，盤源特別多

4球3房
依家4球一房都冇3房都要7球起
叻呀巴打

Parkyoho 你睇下隻一房同studio有冇二手放盤囉。
但應該隨時out budget.

一陣去睇睇先
要做工程狗搵錢

太貴喇買唔到

嘉湖好平，而家細三房都係賣六百萬，其他區郁下就一千萬

我呢啲西北賤民，住返大西北

計我話，天水圍空氣一定唔會差得過市區

tsw來回市區 2個幾鐘 除非西鐵ecr3站

2房應該都平平地，去研究下先

睇下你去市區邊度

市區空氣係最差

我都係

香港唔係好大姐
不用分那麼細
所以我受不了
屈係村屋享受香港仲有嘅小小寧靜同空氣

有諗過返唔返村屋住不過交通就難搞小小
車就泊係樓下，但間屋我老母

村屋正啊

解決到交通問題，村屋自住唔錯

你去睇下樓先，你會發覺好少盤簡，啲業主開價無譜

有架車泊正樓下，可能豪裝40個唔洗就住得

上網有睇過，落街又睇過
真係好撚誇張

第一層供完啦

你睇鄭秀雯演唱會開九萬六就知香港已經進入到炒到失心瘋狀態
一個足球場都有得炒
香港有乜野唔開天殺價

住開大西北 都慣左個 返工放工模式 坐車路程遠 都好慣

我出世到依加住左三十年 大西北
雖然住係西鐵站隔離 但搭車返工個半鐘都慣晒

全部貼六球開架啦，唔買過主

你個到咪仲遠

但個價好似都好貴

係西鐵/巴士上連登，同係屋企上連登咪又係一樣，look look 下就晒晒啲時間

真係好誇張

戲飛都炒

我都慣左

成日睇睇下都就落車返緊工都會仲睇

按揭問題加盤少，根本係睇住你黎食，屯門都係咁既情況

你有冇入過去睇 我覺得 靚過
park yoho
同埋冇咁多人 比個到清靜好多

但有小朋友就所有野唔同晒

$96000 真係有人買？

四叔西樓

咩都要慳

復活節渣架車入去睇睇個環境先

盤真心小左好多

個人感覺喜歡parkyoho多點 ，會所同綠化比較大

個朵都加多50萬

平野比人掃哂，睇升唔急賣既直頭封盤，得番要換樓既人賣，佢地要高價賣先可以夠錢upgrade,所以硬過碌鐵

係幾舒服幾靚

天水圍都唔跌，仲要都幾高價

無論幾唔合理
佢都係全港最平

係唔合理都要六球

上
去參觀過 景觀麻麻

起碼六球仲有兩房
買一間少一間

樓下望到西鐵站又有巴士站，就會好好景觀

永久開楊
唔錯架啦
有得買實尻沖

市區想有呢種景冇可能。

呢個真係

最緊要係下面望到鐵路

講起天水圍站居屋
你可以睇埋天祐

佢係舊但佢有隻景觀係向返西鐵站同元朗方向，勁開揚。
而且位置近西鐵，一條天橋到。

最重要佢屋苑有鐵閘，冇閑雜人入到去。

舊到好似成29年
不了

唔明？

巿區係地底 邊望到

樓主後生，有車，住開天水圍，買天水圍都正路

樓主既然連park yoho都有睇
點解唔諗住原築/蝶翠峰 果堆
果堆長期元朗低水仲平過天水圍南

最大問題就係想2019-2021可以上到車+結婚+生小朋友
結婚就問題不大，有限錢，係差在住個野

性價比好唔好

係方便

留名學下野。

企鵝東東

你又知冇兩年你識我？

天盛呎價幾多？

你有車唔係問題， 附近都多爛地泊車
無車， 果d盤真係無乜巴士小巴到

去過原築
用料係幾靚

唐人新村果面呢？

我係你外母都即刻舐飯應俾個女你

細單位就11000掛
斷9估，未睇

研究研究先

原築咩價位到冇留意

越早買真係越好

平均都係12000尺左右
420-450個左右

係咪做到2成首期
如果540個，2成就110左右
計埋稅，立立雜雜大約150搞唔搞得掂

Ok嘅睇你點計

以你標準市某啲區人話15分鐘車程嗰啲
都要加多10分鐘落樓10分鐘等車
即係35分鐘返到公司先係apple-to-apple比較

邊到仲有8成按

個度番工

成陣 豬屎味

見你揾盤偏撚到天北新盤都睇得上眼
倒不如元朗市外圍盤啦
平過嘉湖

不過周邊真係乜柒都無
但同時都少咗班公屋窮撚

仲有邊d

py出元朗點都快過天水圍啦，天水圍好多仲要駁人踩人既輕鐵

想點

如果呎價貼嘉湖難d
先唔講好多發展商既新樓食溢價，
另外天水圍慧景軒柏慧呢d 十零年樓都重有價有市，
SHK 唔會用嘉湖價散貨

溱柏,原築呢d偏既地方之外
仲有邊d平價夾抵食

雙方父母都住天水圍?，生小朋友有家人同區幫忙接送，支援是重要的

新鴻基既爾巒都差唔10 年樓
果個垃圾位都近萬三蚊呎
多咗shk牌頭真係貴兩成

尋日去睇樂湖 賞湖 已經無哂放盤啦....
3房一廁 叫緊628

應該係無哂2房盤

SHK 新樓，實有自己邨巴出西鐵同出市區，到時係睇佢收幾錢，交通配套應該可以，佢投得呢塊地，都係想賺多D錢。
價單實貴一貴都賣得曬。留定錢係睇下抽唔抽到兩或三房

大型屋苑呢個算係全香港最偏僻
你會後悔的

爾巒點都好過峻巒，十五分鐘出到尖沙咀，樓底高，環境多蚊，無野食（得垃圾）。

入得天水圍結界，一早預左偏架啦，你唔係諗住一小時生活圈呢D衰野呀？
塞燈位都起碼玩半個鐘

叫咩名

聚康山莊點睇？喺兆康站附近

屯門呢個位，幾好

好

撚

耐

無

見

上年御半山，都咁貴，呢個位唔知開賣幾多錢尺

咩都係貴

係嫁 唔通唔計?
重點係你轉車次數愈多呢個數字就愈大
呢個已經係好大考慮
我諗你仲唔明個邏輯

就以天耀出旺角計
比較樓主濕地公園出旺角
天耀步行去去西鐵站美孚轉地鐵去旺角
只會有5分鐘等西鐵同5分鐘等地鐵嘅未知數
加上穩定嘅7個字車程 預9個字就已經可以保守到達

但表面上只係遠3個字嘅濕地公園
但唔係單單9+3 而係因為多左一程輕鐵
再要預多5分鐘等車 仲要經過兩個天水圍出名嘅長命燈位 唔通你出門可以當自己果時一定有車同一定唔洗等燈?

所以就算市區都要計埋呢啲數
如果唔係只係自己呃自己

好似我有個親戚住天耀去尖沙咀返工
預嘅時間同啲住北角果啲同事一樣都係9個字

天耀天盛真係天水圍恩物黎訓多30分鐘

我只係覺得
佢又唔係平，同一價錢出面有其他選擇，唔一定要新樓啫
天盛同一個價錢會大啲方便啲

利申，天富

真，你要駁一程去西鐵站 可以差好遠。

一定唔會平。

14000呎起步 已經平
貴上黎 開你16000

唔識你

屌你一房都想生仔？

仲有唔知細則嘅發展係點

會換樓架嘛
我細則知道係點，我係有樓但唔想住村屋姐

呢個位一定貴過御半餐

你home office?

而家萬三你買到d咩優質貨呀

所以濕地新樓 最少賣14000，冇可能低過13000。
市旺隨時賣15000-16000

shk 起d樓除左有質數,仲係有規劃,design 過, 點會平賣, d人有幾唔鐘意shk都好, 名牌就係名牌, 肯定係貴d

shk 起d樓除左有質素,仲係有規劃,design 過, 點會平賣, d人有幾唔鐘意shk都好, 名牌就係名牌, 肯定係貴d

返工時間就五分鐘，其他時間架循環線閪起上黎可以隔7-9分鐘，係濕地公園站餵住蚊等佢打孖黎兩架。

樓主講左咁耐上車計幾多幾多分鐘，終於有人提出等燈位同轉車啲時間加加埋埋都唔少

如果個價唔好呢？同埋成個市場都係細則嘅時候 你點賣

村屋裝修吓 養架車仲好啦

私樓就買兩房啦 一房真係住得幾辛苦

一係就直接(二手)居屋

樓主女朋友都係住開天水圍？
天水圍衣食住行既野你一早麻目左，但如果佢係區外人，未必接受到

既然佢年紀都唔細，有冇同佢傾過生唔生小朋友？
佢接唔接受到小朋友係天水圍北成長，每日對住啲新移民？

幼稚園留係區內，每日同啲大陸小朋友玩，有啲大陸人唔識教仔，搞到小朋友返幼稚園已經做孩子王，帶頭搞事又打人；小學去元朗/屯門，計埋等車每朝先用20分鐘離開天水圍，然後逼下又等下燈位，慢慢搖到落車；到中學放學返屋企，經過天秀，望住啲街童踩板食煙飲酒講粗口。

其實唔明住咁遠有咩好
由細到大都係住西環 第時一定唔會搬入去新界

因為你細到大都係西環
我細到大都係天水圍

你講嘅我都提出過
新界樓鐵路沿綫/近巴士一程過係可以比要轉多程駁腳嘅快成半個鐘

我只係話一程路，不論你搭咩車
都有基本消費10分鐘落樓等車+10分鐘落車返公司=20分鐘
咁嘅情況下，車程長短冇想像中咁大影響

Ie 當你住市區搭15分鐘，你都要35分鐘先返到公司
住新界嘅搭35分鐘，夾埋都係55分鐘
總用時相差1/3到，邊有啲人講到話差幾倍咁誇張

其實唔使同樓主數臭天水圍
樓主都講明住慣咗， 即係所謂既乜撚野校網/隔離鄰舍質素甚至交通完全唔係考慮因素
樓主睇落都係想要私樓新淨靚裝果堆
先會諗到天北新盤

我覺得樓主反而可以試下睇闊少少
屯元天唔少較低密度住交通比較騎呢既盤
熱門就蝶翠峰， 尚悅， 低水王原築，
另外慧景軒都值得睇， 新地天北新盤一定貴過佢
另外洪水橋果邊未起好西鐵站雖然已經升緊但前景唔差， 果堆低密度盤600 萬左右又可以住大d
屯門唔熟不過應該少d喇

唔知係咪住慣咗，以前返工係北角都唔覺好遠 呢區其實天水圍黎講算唔差，康樂補償政策之下俾運動場所大包圍，而且天一起完之後開始叫有啲活力。本身個盤好似包埋細商場，如果買呢區慳返嘅錢自己養埋車，我唔覺得生活質素會差過住市區蝸居。

小學真係唔知邊間好，我自己就中小學都係出去荃灣返學，啲鄰居都多出去九龍返學。不過中學有間直資嘅李兆基，天水圍本身都有一兩間band 1尾，或者出元朗讀鄉中商會趙聿修個啲都好似ok。

Btw 要買唔好買冇日照嘅方位，濕到仆街。我屋企向西都可以牆角濕到發霉

利申：慧景軒入伙住到而家

講漏句，黎緊好似係天影路起多條輕鐵支線直達西鐵站，真係睇唔到輸嘅原因

舊登隻企鵝東東呢
byw 第一至九十九隻企鵝：食飯瞓覺打東東
第一百隻：我咪東東

2015 年新鴻基東涌新盤一房平過400萬都得幾間.
當你呢個新盤開賣既時候同而家時況都差唔多, 9估一房平過500萬應該都得幾間. 所以你預一房至少500幾萬會好d.

另外如果你真係諗定遲d 再買多間既話, 要諗定第一間剩係寫一個名好. 第二間買既時候就用另一個名首置買.

不過唔係打沉你, 除非你買完樓市升左好多, 睇你情況難d 短期再買多間. 一來你出租果間按揭成數理論上得五成. 二來第二間按揭物業(以有關業主或擔保人計)按揭成數又係得五成或更少.

同埋如果你預泊車係樓下, 都要預$3000 一個月.

最後祝你好運. 因為其實抽新鴻基新樓好多人爭, 好睇彩數. 頭幾輪抽唔中都唔好太灰心.

天水圍門戶

免費wor 可以賺多程

洪水橋環保運輸系統，要拆大半條天影路，最多駁到頌富，搞到K76變特慢，不了

btw慧景軒附近雖然有輕鐵預留位，但MTR好似講過唔會再起輕鐵支線

去天一都有站

戇鳩仔，嗰度係天水圍北入到仆街

巴打
嘉湖兩房開緊咩價？

御半山二期一日未賣
呢個盤都唔會推住

應該唔差得遠，美麗景係同樂賞成交價一樣，

係搭車返工要靠邨巴,朝早巴士得企位
如果揸車都唔錯 轉兩三個灣就上屯門公路
不過朝早屯門公路都係塞

巴土企一粒鐵，不如逼西鐵

巴打你住呢頭？
961到兆鄰都無位坐了
坐村巴仲好，40分鐘出到中環仲要有位坐
不過逼啲
我平日7:25市中心上九龍巴士，去到豐景園啲位都坐唔晒，有時到轉車站都仲有位剩
塞車我諗7幾點上車果段時間好少塞
我諗屯公塞車要八點後先開始塞
我有同事住呢頭番工8點鐘，7:00左右既村巴，45分鐘已經到左灣仔

個個位係天水圍最入，鬼唔知呀媽係女人咩，有錢都唔洗揀個度啦
我睇中佢又有新樓又入，個價應該唔會太誇張
成30幢配套一定會唔差，係搭車出去個程姐
已經慣左冇所謂
有睇過尚悅嶺，370尺都有兩房做緊，140首期左右
今舖買唔到我諗之後都上唔到車，要等濕地公園個盤同下一個盤

自己有村屋，不過好舊咁解

所以370尺有兩房，140首期都心郁郁

有限budget又要新樓，尚悦嶺都係一個選擇

樓主買嘉湖有乜問題先？

有巴打話嘉湖兩房無盤

冇喇

呢個真係有d唔錯

起碼有間兩房住住先，點都好過等新鴻基天價開賣

無錯
我之前都想買啲幾年樓齡既一房
諗真啲如果結左婚要生仔就要一定要換樓
一係做雙租

新盤嘅取捨得兩樣:
1. 呎價
2. 吸血管理費

如果你鐘情天水圍,
同一個價錢下,
我會選擇 二手居屋 or 栢慧
前者 5M 有大三房 兩廁 實用 6xx呎 管理費 $0.8呎
後者 天榮站起好後 只會升 不會停

然後
投資新樓
買 日出康城 都唔好投資 大西北 嘅樓盤
後生仔 唔想你坐艇

貴到呢

5m有補價居屋3房套廁？坐左時光機？

人地有排都未賣，講個價黎托咩，出面係咁升緊，到佢賣果陣都已經另一個世界，有心買又夠能力既落街行入地產鋪講我要睇樓

仲要因為溢價高，第日無得升，但人地二手樓價升左可以加按，一開二細換大。

比15%都照買？

老實講 長遠投資 15%稅是可以搵返。
唔好斬腳趾避沙蟲

唔會住將軍澳元朗仲好過佢
居屋補地價仲點會有5M三房

又要抽

有無睇過天富？

Btw 想知點解儲得咁快 27就有一層樓 見你月入都唔係話好高？想學下野

我今年24 月入得17k 我諗到27應該都係得30左右 都儲緊首期

呢家住置樂個邊
遲下搬去南浪
過海邨巴好似要行返去豐景園
你搭7點邨巴唔會塞
8點前後好多人搭車

500 零萬仲有白表3 房？

行去豐景園都唔係好遠姐
巴打兩房換三房？
恭喜呀
朋友住附近試過最遲7:35村巴都唔會塞
8點後就唔知 平日無搭過咁晏

我都係24都要研究緊買邊度好
一齊比心機

時光機返黎

好似都唔錯

師兄搵緊幾多 返邊行 諗緊轉唔轉行搵多d好 唔係真係買唔起

24已經儲夠2成首期 好羨慕

屋企人幫埋手+我積蓄炸

母幹,將會結婚搬出去住
抽唔到懿居,買返屯門,南浪係兩家人中間,唔太近唔太越

尚悅嶺 加推左 不過個邊真係咩都冇 管理費$4.5 個積又差

唉 我都諗緊

恭喜巴打
買左幾錢

個則點差

爸打
有錢有選擇就冇所謂係咁揀，
冇錢又想入市
就快手，唔好左諗右諗。

尚悅嶺係則差，恆基樓。但你夠錢買其他嗎？
夠錢就買其他，冇就買尚悅嶺啦

好快會賣啦，都起緊

所以諗緊嘉湖 定係 尚悅嶺 好西煩

睇左佢個示範單位未？

一定嘉湖，配套周邊冇得輸

我都係甘諗 不過而家冇咩盤睇

樓價升勢持續，令上車屋苑更受追捧。中原地產伍耀祖表示，近期樓價升勢加快，最新天水圍嘉湖山莊純3房單位600萬元以下盤源絕跡，現時最低叫價為610萬元。該屋苑本月至今錄得21宗買賣成交，平均實用呎價約10,894元。

3房過600萬後
好快2房都會衝上600

上年高位時兩房都接近600萬

所以仲等呢個新盤開係不明智。
樓價已經升緊。

D負皮多撚到可以睇到連登有幾多葡萄撚

最唔明點解要不停唱衰阻人買樓。
住到幾唔方便、幾遠、環境幾差、附近幾多大陸人（雖然真係住緊既人都話唔覺），起碼好過租樓。

其實買樓真係剛性需求大過投資需求
怪就怪政府人口政策

如果冇15%印花稅，個市神早坐火箭

到樓主話要去九龍買舊樓，葡萄撚又話好殘，好細，好迫，要大維修，附近有人吸毒，唔好買。
唔買樓總有千百個理由。

政府已經無野可以做，做咩到死。
呢一代要買樓結婚既只可以靠自己。

嘉湖 2房 成左間 585萬

我的最後上車機會

Source?

將軍澳中產多 買樓收租投資係唔錯 升值潛力高 自住我都選元朗 起碼多野食

好難想像，短短半個月，3房價只能買到2房

585

真係好顛 我自己覺得嘉湖唔值
但需求大供應少 個樓市只會一直升

差不多13000尺

source?

應該睇錯, 3房就合理
2房530合理D

我真係唔知我做錯咩野我努力左幾多連登仔會明咩
我24，我又返學又返工，夜晚又出去做野，又投資股票
自己讀書唔叻夜晚進修，樣樣野都靠自己都有錯咁
雖然我屋企人都會幫我比首期，但係我更加希望自己靠自己上到車
我每日訓3，4個鐘都係為左將來生活想好小小，唔想再屈係公屋/居屋又買唔到補地價情況下，先揀私樓
如果咁多連登仔都係咁有錢，覺得我太小錢學人上車先比負皮，咁我無野好講
但連登仔唔好因為呢樣個樣黎做借口，唔值得就唔上車
又話好運又話父幹呢d

3房想入

憎人富貴厭人貧
富貴定貧都係要收負評㗎喇

如果樓市一直住開天水圍去買呢個盤我會支持樓主，只係怕到時大市再上，600萬樓下真係天水圍都買唔到乜岩樓主心水。但如果我係外區客會諗，同一個價，買屯門元朗或者洪水橋，都比天水圍好，此終配套真係比唔上發展得更成熟既其他大西北地區。

真係兩房585
岩岩睇到

新樓見好多則好西，一係就硬食貴管理費，大西北平少少既，就旮旯到好似上源個啲，搞到舊私樓都要搶咁

咁佢地負皮，我有我住

我都係咁諗呀，屯天元我都會考慮

我諗樓主諗下元朗朗屏附近既二手樓盤啦
平但舊

有睇過藍地豫豐，富健等樓盤

覺得點？

多謝巴打支持查實個個都無可能上車，我根本就覺得佢地係懶係唔上進，我做左野2年左右都儲到60-70萬
根本努力就係有機會有可能

巴打係邊度盤上車

唔計投資嘅話你儲到幾多先？
始終投機都唔係實幹，唔值得攞出嚟曬

前者缺點就13年樓，地點唔係咁方便但上車會方便輕鬆好多，周圍都靜好多

我琴日睇過仲有不過唔知估價足唔足
到時又加多小小就負擔唔到

我都有睇好貴呀，首期幾多
我打算要求350-400尺就夠
大西北

13年樓齡都係缺點，抵啲人買新樓俾發展商cap水

50左右，股票有10幾未放
放左咪有囉

我唔係樓主呀
我都係上左車無耐
繼續關心樓市
你可以去地產鋪約aa睇樓先
睇下又唔一定要買 當了解下個市
因為呢兩個月上得太快
我果頭買完，呢頭個價已經唔同晒

新樓升值潛力起碼大好多

睇黎我留意下個邊二手市場都可以
好多南亞住？

2年儲咁多巴打好勁
請問做邊行月入幾多

白石角100M左右
但我希望實尺大小小得返大西北揀

月入二萬都唔係咁易，更何況月儲二萬
知巴打你辛苦，但唔好太離地

工程狗我連大學都未有
我都係以前博命返工儲得多，我一個月洗得3000唔夠

發展商食溢價呢

咁多南亞入侵

大興花園，恒福，豐景個啲，都多選擇既

我都係月儲2萬左右，有時搵得多d會儲多小小

好辛苦諗都諗到

我都係，但想搵一間之後唔洗換既，夠2-3人住就夠

多謝巴打建議

未買過樓 想請教 買600百萬單位
有250萬首期 月入45k 兩公婆加埋 買唔買到 對唔住唔係咁識 律師加埋印花加其他雜項 第一次要比幾錢總供？

林太山莊最新2房成交都迫近600萬，樓主你諗多兩諗林太都買唔到

250M咁多

我會睇睇

借d儲d 母幹

真係好快破600

我都有屋企人幫小小多謝家人

嘉湖兩房都585好癲
好在上月尾夠膽簽第二間

M你個頭

到時十成要抽

13年唔係缺點啦
屯門半新樓選擇唔多
13年已經算比較新

個邊做緊咩價？

另一個post有人話豫豐兩房叫過5.4M仲要反埋價

假盤

全部都係假 都睇到灰 問左aa 嘉湖低層 都要550先有交易

富健係未補價？
其餘三個係aa盤，仲流過fb求pm嗰啲

慘

唔單係 28hse假
X原，美記都好多假
貼地既睇番祥記個價（大西北盤）

祥益得屯門樓有參考價值

岩呀
我見到啲盤好貼市
唔似第二啲明明業主開到580，佢就show 480

嘉湖算啦..尚悅嶺升幅都唔方多..
有錢既索性等YOHO 4

黎緊無咩工程， 工程狗可能失業

等得黎$20000呎我代新鴻基多謝你

點會好多野做wo我仲

上車屋苑交投大爆發，樓價步步逼近去年高峰，天水圍嘉湖山莊呎價再升穿1.3萬港元。中原文家輝表示，賞湖居4座中層E室，實用面積448方呎，兩房間隔，剛售585萬元，呎價13,058元，呎價創項目今年新高。

據了解，該屋苑兩房單位去年最高做價近589萬元，現時與高位距離僅約4萬元。

原來堅料

唔駛等開賣 過左48小時後2房已經到價

到時新盤2房真係7m不是夢
SHK 再搞埋2按幫d唔夠首期既用家 一樣排隊大賣

預撚左

個市有冇咁癲

今年1月初 我fd先買左嘉湖2房450

3個月升成球

幾時先跌呀

樓呢d 野， 真係有需要住 計掂數就要買

無得預

除非美國吹風加返息，唔係都幾難

新盤d車位比例會唔會好少

假跌錯過左就無
買得得就衝左上車先，唔好諗以前幾平幾抵

樓主你咁天真信網上啲假盤？

13年盤都算缺點

其實你有車嚟講，大西北仍然有好多方便揸車，甚至屋苑有村巴到西鐵站附近，兩房600萬內，不過要靠你自己慢慢搵，同埋呢啲屋苑通常放盤唔多

不過你要堅持「13年盤係缺點」，咁你自己慢慢等天水圍北新盤啦

利申：上年入市，大西北，兩房600萬內連車位，唔揸車坐村巴15分鐘西鐵入閘

咩位置

早幾個月咪跌左

我fd 就係岩岩跌少少 即睇樓 2星期內 扑埋鎚

佢都係一百萬多d 首期 包晒

獎勵勇敢入市既人

嘉湖美湖居永久濕地景兩房無得輸
抵食夾大件
成個嘉湖樓齡最新
又有固定廚房明廁

最撚貴呢炸貨，業主屌高賣

市價買返內園 學校景

住過三年兩房林太，然後搬去樓齡<5年的新樓
尺數大過林太60尺，但都唔夠林太咁實用
唔係要搬近屋企人方便湊仔真係唔會換樓
管理費貴一倍，供樓供多170萬，俑金厘印40萬
赤到呢
所以唔好以為換樓咁過癮

唔係多間房都唔好輕易換樓，不過為小朋友返學無可口非。

其實你們都可考慮雙租先。
因為你咁換一換，又要守多3年SSD。
儲夠錢再一次過，另外區換間大。

而家稅唔平啊，而且你地換樓俾稅都要俾左15%先。換樓後先再退返俾你。
資金要鬆動

新樓係俾父幹既人買，發展商溢價真係幾高。
唔高既都抽到仆街

雙租我覺得好煩
我唔洗比15%，但要睇定盤同好博
自問儲錢唔夠樓價快
同埋生一件最多兩件都夠
上車換樓都要兩房

終於有人欣賞美湖
以前個個話美湖遠，都廢事解釋

因為有得借多啲，唔賺你都傻啦

不過我最喜歡是翠湖3房公園景
全天水圍最撚靚。
特別中秋節，中央公園掛哂燈飾。
由單位望落去好有節日氣氛。
但個則係分層最大間，所以分層新高都係呢隻則破紀錄。

1500管理費，有免費shuttle 5分鐘去西鐵，
如果無左shuttle, 美湖=垃圾，根本去唔到西鐵站

類似既豫豐，出西鐵答shuttle 都好似7蚊一程

其次第二靚景係慧景軒 向濕地公園景。
一望樓下就綠草。
但都係勁少盤。

2房最靚就真係美湖濕地景

面積差少少姐
貴就係業主覺得稀有叫貴啲姐
因為公園真係永遠永遠唔會變
米埔都可以係邊皮整棟公屋你睇

豫豐不喜歡配套太少。

柏慧得公園景係靚
園內樓景，同另一邊新盤樓景真係唔掂
柏慧比人過份吹捧左

慧景都cut 左shuttle, 只能逼輕鐵

其實嘉湖全部都要駁輕鐵駁巴士架啦。
真係要站位，除非天盛屏欣

樂湖賞湖都唔洗既

住得天水圍咁遠，下下塔車都一粒鐘出市區
真係介意個10分鐘駁車？
住入少少，空間感再大啲
如果唔鐘意撘西鐵，想撘巴士，近西鐵個邊都一定無位坐，一粒鐘好鬼辛苦

元朗唔近西鐵站轉shuttle 去西鐵，朝早會塞車
天水圍就無呢個問題，但要忍受個啲on9既紅綠燈

忘記左柏慧都有公園景
但柏慧一期向哂西。
翠湖3房公園景無記錯向東南
真係樓王嘉湖

住過樂湖2房1年 真心唔錯
雖然樓齡最舊 但其實質素都唔錯
樓下商場乜都食到買到
交通又方便 西鐵又得 巴士又得 返大陸又快
屋企出門到金鍾 都係1個鐘內

我估最大缺點一定係校網

慧景軒個米埔景靚到癲
但靚景既都開天價

美湖居勉強行到去輕鐵站嘅
喺收工嘅時間都有見到好多居民寧願搭輕鐵， 再行返去美湖居， 有時穿梭巴士脫班講唔埋

呢個係住慣住熟天水圍既人，會傾向揀美麗景/慧景軒既原因。
區外客唔熟，見栢慧樓下巴士總站又輕鐵站以為好正，鬼知嘉湖shuttle仲快，巴士由總站開出好兜浪費時間。

事實，無得救

因為美湖回程shuttle要經四大燈位，銀座輕鐵站行返去仲快。

所以三房二厠單位呎價最平
想換大啲嘅都係返出面
其中一個原因係為了遷就校網

柏慧出入主要靠天榮，天榮朝日成日逼到沙甸魚，天榮上蓋開埋真係想像唔到點上車，除非開shuttle ，應該都係每程都比錢+管理費4-5蚊咁上下

有部分人會近啲行去翠湖，但個個好心拆左佢啦，可以8分鐘先有一班車

巴士係總站，一定有位坐，但要行晒成個天水圍先出到去，要多20分鐘

一般返屋企都唔太趕時間既，幾年後新街市開左，買完餸可以搭shuttle 返去，唔洗抽得咁辛苦

行應該天悅近啲，如果住1-4期，約6分鐘

宜家過晒6百萬

如果樓主仲可以唸下啲細3房，仲有啲做到8成

岩呀，識得住柏慧既街坊，都係話去景湖或翠湖巴士站上車。

不過柏慧呃得下人，新淨，近商場，價硬，買左都實無死既。

但只得一架 705 去天悅
選擇銀座落車嘅話就可以叫雙飛

但住落無想像中咁好似，優點係間隔四正，容易放傢私，樓齡細新正，感覺似豪宅，外區人一諗都會諗佢，唔會諗嘉湖山莊

缺點係交通無咁方便，你想去新北江食野就會明我講咩
同埋園境屏風樓無咩私隱，嘉湖山莊就彌補呢個缺點

你岩，但我慣性都去循環線個邊，好似班次密啲

啱呀 嘉湖北有shuttle bus搭去天耀邨轉駁B1 同埋天盛街市幾方便

話說前兩日利咩閣打俾我問我有無興趣放盤
我天富三房已補地價，佢話放到550萬

換間柏慧3房都得

居屋三房比嘉湖三房平係好正常
樓宇質素位置配套都有不同

以前屋企住屯門，西鐵要駁一程輕鐵回家，最近搬左唔洗再轉輕鐵，真係好好多

宜家嘉湖3房質素好啲都好似過左600